女性善於創造遊戲，男性亦喜歡玩遊戲

人類社會既時間安排，就決定左當時既文明狀態。因為往往資源都總係缺乏， 但隨著科技既進步，資源短缺既問題可以被緩解，只有時間呢樣野係絕對約束。一個人，一日就得24 小時，所以將時間用係邊度，就係一個文明基本狀態既特徵。假如我地花更長既時間玩遊戲，我地全個文明既前途就會玩完。

香港男性將會進行大遷徙，大移民，從現實世界全面走進愛情遊戲。我地而家拋開所有已知既知識，其實愛情只係一個掘頭路，無辦法走向終點。

一條大路，附近總會有好多既小巷，你行入去最多可以開心一陣，但係你要明白一樣，條巷既盡頭係一道牆！無論你幾開心，你到最後都要出黎，出番去現實世界。

遊戲點解好玩？我地一般人都對遊戲感到快樂，因為遊戲既反面就係抑郁。世界上最著名既遊戲，最多人玩，最多人下載，最多個版本，就係俄羅斯方塊。遊戲既魅力係邊度，在於細節？而家有好多遊戲既細節設計都相當完美，例如angry bird，但俄羅斯方塊，佢可能就係人類歷史上最成功既遊戲。 在於審美？ 你去睇個戲，睇個話劇，起碼都可以欣賞演員既特技打鬥，但俄羅斯方塊，戈堆積木跌落黎個陣，何來美感？ 所以細節，審美既樂趣絕對唔係遊戲中既秘密。

第二點，有人認為與人互動係一個遊戲既重點，從一開始既捉e 因，去到圍棋，象棋都有好多人參與。但係，有好多單機遊戲都相當受歡迎呀，angry bird, 薩爾達傳說。我地只係同一部機器，程式進行交流，哪有與人互動可言？

咁點解遊戲會有咁大既魅力，咁好玩呢？ 就係因為反饋機制。

所有既生物都有反饋系統，但人類係擁有理性思考既能力，將呢套系統升級做因果關系。因果關系本來就唔係世界既本質，只係我地人類作為邏輯思考既工具，我地係將呢樣野套入世界萬物。因為我地希望生存，我地就必須要知道，一個行為會產生一個咩既結果，所以我地將佢抽象為因果關係。假如一樣野無辦法獲得一個因果關係，就要強行施加，例如點解日全蝕，古人理解為「天狗食日」，上天為落雨，古人理解為「神仙顯靈」，人對未知係會產生一種恐懼，為左獲得對世界既控制，令到我地內心更加好過。 我點解要咁執著理解原因，就係要控制局面，扭轉呢個男女地位嚴重失衡既情況！

為左獲得世界既控制，我地就要知道行為中，會產生咩野結果，呢個就係遊戲吸引人既秘密。係遊戲入面，會有大量已知既資料，例如我打隻咩怪，就會有幾多經驗值，做幾多任務，就可以獲得戈樣裝備，呢種反饋機制就係推動人前進既動力，亦係好多男仔鐘意打機既原因。

港女就係創造遊戲既管理者，相當懂得利用反饋機制，去吸引異性幫自己服務。反饋機制，你可以當係賞罰機制，當你對女性做出某個行為時，女性就會比一d 獎賞或者懲罰你。單身人士呀單身人士，你地既命運係相當坎坷，首先，你地係比「炫女」者（「炫女」者既解釋，條link 係下面）， 強迫令你成為金字塔底層既男人，你必須要作出求偶既行為。 第二，港女會利用反饋機制，為港男提供一個快感。 就例如，當你幫佢做完一份功課，港女會相當感激你，然後用微表 情 ，誘人的語氣 或者 模凌兩可 既文字，去令你認為你即將成功！你知不知道，你們就跟狗沒有分別。動物訓練員，訓練狗就係利用獎罰機制，做得岩就有餅餅食，做錯左就無。

港男，你以為距離成功只差一步嗎？總是幻想自己完成所有任務，就能得到自己的另一半。呢個同遊戲係完全唔一樣，你付出時間，入面既程式就會確保你完成任務既獎勵。 港女所創造既進度條，只係虛假既進度條，當你認為距離成功只有1%，其實係錯。佢會不停暗示你，仲有1%就成功，咁你就會無止境地去追逐。

點解咁多單身人士成日疑問，到底有無機，因為你已經陷入左1%既迷思，由呢一刻開始，唔好再相信1 %。 呢個「炫女」者同港女既完美combo ,其實好難拆解，但只要你地都一齊出一分力，全港男人都有運行。

而家有好多人，已經見到我就比負評，呢堆人就係失去左理性思考

樓主老母善於創造笑話

繼續盲反

Tldr

推

玩得開心嗎，乖

醒未

起身喇

又係班港女 同沉迷遊戲既人負評

負評既人，上水講下道理啦！ 打一兩句又話癡線，而家打成千字又無反應？

咁俄羅斯方塊嘅反饋機制係邊？

有行為就有成果，所有遊戲都有分數 or 排行榜 or 徽章去證明自己既行為

我係鬧鐘，覺醒啊

Block撚左

你鐘意啦

r/im14andthisisdeep

同人遊戲三大奇跡之一嘅寒蟬鳴泣之時有咩反饋機制呀

自己諗，逐隻game 講出黎叫我解釋，我無咁既時間，諗唔到咪唔撚好認同，而家逼你buy 我咩？

你又話「負評既人，上水講下道理啦」嘅 舉下反例又唔得

唔識呢隻game, 答你唔到，咁你可以講下呢隻game 係咩性質

咁假如睇故仔都當係遊戲，我反駁唔到。 即係你平時禁制睇劇，都係遊戲